五筒台灣之謎 - 曾志豪

節錄

五筒台灣之謎 - 曾志豪

那天和朋友聚餐，辯論題目是：「台灣會被五筒嗎？」（武統之謂也）

正方代表陳詞：「早晚會被五筒，因為主上不是凡人，龍顏大怒，隨時動武。而且主上也要向子民炫耀自己功蓋三皇、德超五帝，只有統一江山，才可超越列祖列宗。再加上國際政治混亂、美國內鬥、山中無老虎猴子稱大王，五筒這張牌，是勢必要打的。」

此言一出，有意移民台灣的朋友驚惶失措，放下碗筷，食不下咽。

反方代表哈哈一笑，提出了反對意見。「台灣有秘密武器，可保台海平安。」

友人忙問「是美國的武器嗎？是核彈嗎？是潛艇嗎？」反方代表又笑，「是。。。。。。。。。」

正方不服氣，「。。。。。。。。。」

反方搖頭，「美軍當然。。。。。。。。。」

在場人士開始熱烈討論。「中共會滲透台灣嗎？」「不怕啦，香港人已經用自身的血淚提醒了台灣人啊！」「。。。。。。。。。。」

朋友忽然一聲感嘆：「。。。。。。。。。。

結論是：五筒？係咩，碰！